【獨家】林夏薇老公大陸涉敲詐勒索案 曾被公安局懸紅500元通緝

現年32歲的林夏薇於2015年嫁予身家逾20億金融才俊莫贊生，但莫贊生近年多次被貼街招指欠債，林夏薇不勝其煩，本月18日在社交網高調代夫發聲明，指其夫捲入2016年一單官司，但只是做證人，卻被欠債方為達到賴債目的而不擇手段騷擾他們。林夏薇老公涉錢債糾紛，一波未停一波又起，《蘋果》近日收到有關莫贊生在大陸涉案文件，發現他曾被公安局懸紅通緝。

《蘋果》近日收到幾份有關莫贊生在大陸涉及刑事案的文件影印副本，疑涉及另一單官司。在其中一份「在逃人員登記表」上，見到莫贊生的相片、出生日期、香港身份證號碼、回鄉證等個人資料，案件類別分類為「敲詐勒索案」，指涉案人在逃日期為2018年12月1日，逃跑方向是香港，並有簡述案情：「2018年8月6日至2018年9月4日，犯罪嫌疑人莫贊生指使方XX，敲詐勒索受害人陳X，若不給錢就舉報讓其項目無法開展。我局經立案偵查，發現莫贊生涉嫌敲詐勒索罪，現在逃。」文件由福建省龍岩市公安局新羅分局，刑偵大隊掃黑隊發出，通緝令獎金為500元人民幣。

在逃7日後，即2018年12月7日，另一份「取保候審決書」有「莫贊生」的簽名及手指模印，指犯罪嫌疑人患有嚴重疾病，獲取保候審，須繳付保證金3萬元人民幣。至今年8月2日，被指受莫贊生指使敲詐勒索的方艷斌，在福建省龍岩市新羅區人民檢察院提堂，敲詐勒索罪成立，判處有期徒刑7年，並罰款10萬元人民幣。

《蘋果》查冊莫贊生香港公司的登記資料，發現身份證號碼跟大陸文件為同一人。不過，在這份2018年的「在逃人員登記表」文件上，莫贊生報住的地址為西貢南邊圍，但記者查冊物業資料，發現莫贊生以個人名義於2010年斥資868萬元購入，但早於2016年便以1130萬元賣出。

昨晚7點45分，林夏薇在中環為無綫劇《逆天奇案》開工，全身黑衫黑褲打扮，在一個車來車往的十字路口位，呆站近20分鐘，表情木訥，完全沒有郁動。拍完這個鏡頭，林夏薇在助手陪同下返上自己的七人車，原本對記者亦有微笑，但當聽到其夫莫贊生在大陸疑涉及一宗敲詐勒索案，及疑曾經潛逃，她即加快步伐匆匆上車，而其助手則一直用手護住林夏薇。

返回車廂的林夏薇表現得頗為緊張，一直不停講電話。未幾，劇組人員向記者了解，稱林夏薇「今日情緒差啲」，但要拍一個很重要的場口，要求記者離開。而前日平安夜，林夏薇亦有在社交網放閃，貼出與老公和堂兄林峯及準堂嫂張馨月的合照，繼續力撐老公。此外，《蘋果》按文件上的電話聯絡莫贊生，但電話已經停用。

500

獎金500
中間又食咗幾多夾棍

5舊水，同林奠比乞衣一樣

我都未見過獎金低成咁

捉到之後, 公安局就可以攞返一大筆疏通費
用500蚊賺5萬
同雜主席月入2萬住6億獨立屋

中國人自信了, 大家都係投資能手

好快被送中

係既話，我會想知林峯會唔會出手幫忙